呢個時勢到底仲有咩人會買樓

疫情勁到咁 香港未來無希望
香港遲早也是大灣區
到底買樓班人咩心態？

有能力嘅人無論咩時候都會買樓

上年都係咁講 但結果都係冇乜跌

小陽春wor

股票賺咗錢咪買囉

見到有劈價嘢咪買囉

唔買樓買地產股又得，無限QE啊大佬！冇資產，點頂呀

有錢人

一定唔係連登仔

成班奶都未戒

點都要住
租樓齋交租，交左出去就用左，冇左，冇得淨
供樓部分係比息，淨返既當saving
就算最後樓價跌，總唔會跌到0
第日賣出去揸筆錢想去邊退休都得啦

除左自住 港樓長遠有咩投資價值
接火棒？
近幾年一直係班aa同報章吹好個市
仲有幾多可以升
其實大家心知肚明

英美澳加d樓上年起左5-10% tim lar

油尖旺佐敦居民

結婚既人

如果諗住租屋 或者 同你老豆老母一齊住
等綠帽

樓市gogogo

唔移民點都要買架啦

租屋好平？

住老豆留落嚟既公屋點睇

兒子可買

連登仔學人講買樓
一個二個冇樓嘅人教人幾時入市 真係好撚好笑

你幾年後睇番個回覆就會自己都笑埋自己一份

有個fd尋日full pay買左層
連登就擔心人

連登樓神股神日日層出不窮

現金要泊岸
買咩好似香港樓咁穩陣

無跌又點

同揸現金一樣

大幅跑輸晒近乎所有其他資產

係無人想揸現金既時代

揸香港樓投資同揸現金一樣咁折墮

加埋貨幣升值唔止

on9

2021 仲要大把大大隻嘅IPO上市，預留足夠現金去抽 Group B 好過

快手 B4 好似要八球，即係要有 $800,000 資金去申請 .... 「宅」住喺一啲唔識升嘅資產冇乜用，除非你真係搵到劈價盤

買樓花兩年後先要上會又唔同玩法.... 但係點都唔會宅晒啲錢係樓市

美金弱到hihi

成日都話人接火棒
但事實就係 由你而家呢刻望返以往既歷史，幾乎無論你喺邊一個位入市，渣到而家都係會賺，只係賺多定賺少

你睇下700 388同TSLA個價先

得啦你睇得最通透
人哋比幾球去買就on9

全部都係臨記

用新樓黎打飛機無乜意思

Payment terms 都唔同

望下二手個環境好啲

到你買得起就會明

你已經答左 - 自住
一路住一路投資，咁簡單嘅道理明未？

咪就係， 你供唔起就算sars 價買咪又係輸

而家通縮租金都升唔起，周圍減人工裁員

係印銀紙稍為頂住資產價格，但租金回報咁低，再想黎一次大升真係要等等

師兄講得岩呀

WHY NOT BOTH
本來
1. 上年 1300 萬左右既樓，要650萬首期

2. 你個戶口年頭investible asset 150萬。

2020，1300萬間樓劈到1000萬。
林鄭plan 首期200萬就買到。

股票戶150萬double 變 300萬，連印花稅，按保，佣金夠買有找。

應該反轉問，點解唔買？

新樓多人買又話二手先準
二手唔跌又話跑輸大市
係咪要拎個首期allin 美股炒到夠錢移民先至係大勢所趨？

二手唔跌你覺得好威威？

望下全世界樓巿過去一年大把都升到澎澎聲

股票債券更加唔使講

金價bitcoin 全部破晒頂

香港樓到底發生緊乜事會折墮到同美金一樣啊？

港樓用美金計價無跌

但同任何其他資產比較已經係大幅跑輸 (香港商業物業除外）

自住無問題

但買多層投資唔該擘大隻眼睇下到底乜野原因香港樓會折墮到咁既樣

貨幣供應多到咁都可以唔郁 仲好意思打飛機自high

笑大人個咀啦屌你老鼠

有D 野轉咗勢係唔會sms通知全世界

香港樓就係好例子

香港樓根本係2018年反送中前已經去咗頂

2020 咁寬鬆貨幣環境都升唔郁就反映有其他負面因素

盲目假設過去50年既利好因素仍然存在係好危險

大跌可能性唔大 但鎖起你舊錢幾年之後橫行大幅跑輸其他資產已經夠折墮啦

仲要流動性低 二手想甩手又難

唔洗激動既 想知自己岩唔岩 你3 4年後咪知
我就睇升既 但冇你gum多分析

升有幾難

5% 10%?

睇埋銀紙貶值有幾快 其他資產升幾多先有意思

話唔買嗰啲係咪全部住父母屋企,
交租一個月萬幾, 一年都冇十幾萬,
宜家俾你玩9成按, 都係幾十萬首期,
供同租都係萬幾, 當交租都抵返

而家沙士重臨都推唔跌就證明冇得輸
重有低息 , 政府&地產佬夾埋托住
唔敢講買多層收租係咪好
但收幾年租再轉按加按一樣拎得返
btw而家多數都係換樓自住/買俾仔女 好少人投資用

俾人笑你買唔識升值既蟹貨
人地炒金炒bitcoin日升夜升 轉頭買租國樓unun腳做大爺 重供香港啲垃圾樓？指住你個頭黎笑你傻仔

真 cash係最垃圾 買乜都好過留現金

有閒錢嘅人
同中共有信心嘅人
走唔到嘅人

why not both, 我樓同股都有, 兩樣都賺緊, 仲未計唔洗交租

美帝係咁QE
chi na 更加唔知印咗幾多
現金real value 跌得仲多

2020年頭港股美股暴跌
果時港樓有無暴跌？

本身買賣樓有好多限制 無得買完即賣 賣完即買
你以為會同股票Bitcoin一樣大起大落？

買樓一向睇中長線
你比較下10年恒指同樓嘅升幅 睇下邊個勁啲

其實做租租唔緊要，最近要有投資去做番個租金既對沖
樓只係投資品既一種
但如果你思維上仲係打工死做爛做，諗住夠洗就算，儲到少少錢就滿足會好易跌落陷阱

可能你仲後生，收入會逐年提升，改善到生活覺得唔錯，諗下廿年後要面對既事，世界環境格局又會變成點

所以唔明點解成日嘈樓貴，
同其他資產類別比，
樓唔係升左好多。

你未計按揭=孖展

同埋同好多投資品相比，樓可以做好大槓桿，乘數效應大，一升起上黎效果自然勁
當然如果你夠勁，股票可以幾倍孖展入場，但現實上樓好多人敢做一成首期，但股又有幾多敢借多幾倍重注

咁問你條問題啦
唔想交租可以點

係咪真係個個敢BTC $20000 嗰陣瞓身孖展衝入去先
如果$38000 先瞓身可能依家瞓左喺度喎

你當係炒緊係啦，自住驚閪咩

諗住做多十年先走嘅人

試過兩年後比人狂加租，又要搵新樓又要搬就會知點解要買，同埋因為要搬，想買件大啲傢俬都唔想。

如果屋企有大把玩具display ，要搬一次想死

無錯，搬屋都好大成本，又煩到嘔

買得起既人

係啊

以前中長線係一國兩制

而家中長線係大灣區無限供應

做人做狗 自己諗

連登仔教人買樓
貼張差餉單先學人講啦

講中長線仲好笑

係啊 二戰後香港樓升咗80年

但支持香港樓既利好因素仲有幾多存在？

1. 土地供應少 -> 一個大灣區 + 明日大嶼 + 效野公園KO 你

2. 政府行高地價政策 + 需要攏絡大地主 -> 二次回歸完成 中央直接管治 紫荊黨上場 所有政治代理人可以收皮 政府無需再俾面你 樓價有序調整 佢根本唔會在乎

3. 國際城巿地位 法治 資產安全 (同大陸中間有防火牆） -> 答案好清楚

盲目覺得長期利好因素無變 會唔會懶惰咗D?

樓巿唔係唔會再升 但想再複雜以往幾十年個種升幅 恐怕可能升不大

9 成按租金都冚唔到供款啦 咪講笑

申：一直重申自住買樓無問題 投資係另一個課題

個巿場有咁簡單就無窮人啦

你覺得係香港無未來，唔代表其他人無。

你見識多一點就知道其他人係咩心態

其實長遠一定升
大灣區又點
大把人落嚟托市
仲未計本身香港班有錢人

欣賞你嘅真心

有冇興趣申請成為2021年樓淡之首？

有乜好笑
拎筆錢去買美股唔好？
港樓10年黎比盡升1至2倍
大藍籌美股10倍以上
租樓又唔洗壓住一大筆錢
股票禁個制就可以走資

1, 租樓十年已用過百萬
2, 樓回報係孖展咁計
3, 其實可以再用低息加按錢出嚟炒股

有錢有本事既人買
你呢啲廢閪慢慢打飛機啦

大把有錢人等入貨

用樓價不斷平價槓桿自己既gross assets先係買樓既重點

環球股市其實升左好多

好多贏家會陸續買奬品： 樓，車，錶，名牌

樓其實只係現實生活贏家（工作，橫財，生意，投資）的奬品之一

邊個真心都未知啦

你邊句見到我睇淡？

我係同你講 香港樓會繼續大幅跑輸其他資產

鍾意咪投資囉 D 錢係你既

我揸住美股日日數銀紙又要同你講咩

港樓已經跑輸咁多 等入貨點解仲唔出手？

要等到幾時先出手？

AA: 講事實出嚟就係睇淡㗎啦

條友係房屋台出名嘅on9，搵二萬幾蚊學人扮好友

佢連買股票有股息收都唔識，點會明你講乜

我會好好管教下我隻狗3zero 請見諒

我03年等到而家都仲未買，樓主同我一齊繼續等！好快可以買

你睇好樓市，話自己係好友，但係：-

1. 無錢買；
2. 無借貸能力；&
3. 無財務知識

搵得兩萬幾蚊，努力啲啦，如果唔係你齋睇個樓市/ 其他資產乾升㗎咋

其他資產做唔做琴十倍槓桿
價格窄位波動唔會call孖展？

樓點樣十倍啊 真係好笑

講就講可以9成按 先唔講法律問題

而家D 回報低撚到六成按都做唔到租金冚月供啦 陰功

明知實升，買嚟收租都好！
點解唔買呀？
反正3年後穩賺！

都要住架
唔通訓街咩

點解你認為我無樓？ 對比柏義莊雖然係廢閪樓

你真係智將律師黎喎 要柒幾多次？

Good dog吠多幾聲嚟聽

係呀，柏傲莊真係廢閪樓

你買唔買得起？ 酸都呢

有錢人囉唔通樓主你條被貧窮限制咗思想嘅窮撚咩

樓主你真係唔識嫁喎

自稱律師有閱讀障礙咁，智商係咪真係低幾度 中文理解都錯埋

一通關d資金就會衝去樓市追落後架啦

其實把口講乜係冇意義的

身體係最誠實

丁生搵到錢，所以買啓德Monaco
Kaon 搵到錢，所以買柏傲莊
仲有一大堆人搵到錢，所以搶新樓盤或創新高價買二手盤

我冇大家搵噤多錢，仲儲緊下一個單位的首期

而搵唔到錢果班連登仔，
就擔心買樓果班人冇錢交管理費

非常同意搵到錢買樓無問題

好似死肥湯咁唱淡入市 妖言惑眾 其心可誅

港豬

再吾系放左佢

投資角度，港樓不及美股，而且港樓買賣時間長，近期出現既新聞反映港資產保障安全度低（土地註冊無故mark 樓已被按，律師樓被停業），港樓大跌機會低但唔會再出現以前大升既機會。

無啦，柏傲莊已經變咗AA口中嘅廢閪樓

管理費我一早貼過俾佢睇啦，我其他物業嘅管理費淨係一間都6千幾蚊一個月.... 諗住佢會醒下

上年7月教佢投資，佢是但買一隻都賺唔少 (當時係真心教)

不過連登就係咁 算，依家可以得閒撚狗

記得當年你成日教人買港島樓，如果佢哋有聽，都應該發到豬頭咁

對無能力將筆錢滾大嘅人嚟講
買樓的確係唔差嘅選擇
不過嚟緊依一兩年買樓真係有啲危險

邊句講柏傲莊係廢閪樓？ cap比我睇下

如果貼唔出，你捐$5000去黃店當做下善事ok？

我層「廢閪樓」係第一張價單買，你知唔知帳面賺咗幾多錢？

等於你幾年年薪呀 LMAO

Good Dog !!! 繼續 copy & paste，唔好停呀，如果唔係冇狗糧

好多人意識唔到樓巿橫行咗已經有2-3年

同封關關係唔大

好多啱啱鬆綁二手成交都係平手/微賺

International travel 停咗一年

但香港以外好多巿場樓價都繼續升

將香港樓唔郁歸咎於封關

呢種睇法好危險

賣左未？ 賺幾多？ 賬面數？
聲稱股票賺咁多點解要買樓低回報？

哦，你而家扮有樓，話自己嗰層係廢閪樓

睇錯咪睇錯囉，最緊要認

你平時都係用啲咁嘅口吻同班客講？

賣咗未，賣咗未，賣咗未

$5000都唔捐？ 又話自己賺好多
你條賤種藍屍

又駁唔到？ 又係AA9?

你覺得低回報啫，我攞百零萬出嚟已經賺咗百零萬

買樓就係藍絲

答過你好多次啦

買樓唔係藍屍，好似死肥湯咁妖言惑眾先係藍屍

$5000都唔肯捐？ 又話自己賺好多

答左好多次，次次都係避閃潛

佢以為香港大部分人似佢咁

都要住架 一係買 一係租

睇黎你係弱智
偷雞租完出去好多每個月只駛貼2-3千蚊
你玩股票拎100粒出黎玩升5成都係50萬
人地層樓升10%都60萬

佢係話佢層樓對比柏傲莊係廢閪樓呀

你講每個月貼2-3千個時有冇面紅

如果一直唔升 你要貼到幾時

而家個巿 3年升到10%都已經叫好好彩

咁樣去綁實三年 60萬摶60萬

Arkk 已經唔走咗幾多轉

仲要唔使每個月貼2-3千

依家係冚球封關
先頂得住
走嘅走
無咩可能再升

白手套都做唔到
香港集資？
為面子抬多陣

呢d po 咪得d 冇能力者圍爐

大把黃c 家庭襯低水換樓/買樓

有能力咪接囉，住係生活需求黎，as long as 你要住係度

你笑人時，睇下自己有冇機會上車先啦

睇好後市咪買囉
利申：賣緊非自住樓

連登仔點會無能力
個個月入十幾萬

笑撚左 arkk實贏？
今年一倍都唔知得唔得

有可能一直唔升？
你咪睇下黎緊5年升幾多

算啦
連登特別多股神

咁要自住可以點？

牛市特別多股神

大部份都係垃圾

我借八成買樓 樓價升5%=升25%

我係唔係股神唔知

但樓大幅跑輸已經連續3-4年

唔知你地既自信係邊度黎

又潛左水，智商真係低幾度
懷疑佢老母先係業主

買樓花 兩年後先供 三年後就可以賣

一日係香港一日未要地方住
點想租樓可以點

個個股市賺左錢 最終目的地都係買樓
咁樓價點跌？

自住樓同投資你分清楚先

自住樓我都有 升咗一倍添 即係equity 升咗5-6倍 呢D 我熟過你

而家講緊有閒錢係唔係要再放入香港樓

又有自稱有樓嘅淡友出現

所以你係咪應該要問
美股旺咗3-4年
點解相關既財富效應仲未出現？
以往最傳統智慧係套股買樓
但點解今次咁遲都未見到

唱淡不造淡

有自住樓唔可以睇淡？我直情睇淡香港所有固定資產

半年內我已經放走三個車位

唔同選擇姐 有人買股 有人買金 有人買債 木金唔一樣 投資選擇都唔同 你覺得唔啱咪唔好擺囉 如果有錢嘅 俾完首期 之後月供都係用息黎還嘅姐

自用同投資你都未識分 係咪應該考慮下你適唔適合繼續參與討論？

咁你賣自住樓未
後市必跌喎
仲唔沽貨離場

都係果句 自住既話
買得起又供得起三十年既
唔使諗一定去馬

睇淡樓市但踎賣樓
你瞓醒未

正確

其實話唔買既人幾多歲？呢道平均年齡有冇28？

賣自住樓未
後市必跌喎
仲唔沽貨離場

個個啖
個個有樓揸手
睇淡不造淡
言行不一
正宗中國人

如果你聲稱投資跑贏樓市咁多，賣樓轉租，回報唔係更大咩？
幾年後再低價買返層樓都仲得

佢唔會答你架啦
潛水

因為窮

唔識字定閱讀能力有障礙
仲要唔係第一次，之前又係咁tk自己友麥十萬
點解你可以咁柒

你呢個講法由98年聽到而家

你覺得無希望
唔代表其他人覺得無希望

上帝視覺望2020年股市就講到佢21年或打後會一直牛市 0風險
樓市19年到而家經歷緊嘅挑戰就仲發生緊但已經講到未來跌硬/火捧/只會輸股市
問買樓咩心態？咪一係股市賺到滿足套現買下𥖁頭一係就承受唔起股票高波福死儲爛儲由樓入手囉

一定要跟連登股神做人嘅trump嗰陣d人買中概股大麻股咪又係賭戀童登上台/賭ev成個版塊升...同樣地買樓d人都賭/信樓市會同sars完一樣會起飛
每個人投資風險,方法都唔同架啦

次次自稱有樓嘅淡友 去到呢個例位就無得駁

係
完全駁唔到

等睇佢貼樓貼車位收你皮
希望佢唔好潛水

笑死

公道又咁講，如果連自住樓都賣，白頭佬講法就係叫沽空（或者你連自住都無，要交租，一樣係沽空緊）

樓市沽空非常危險，因為遇著橫行，升市呢兩種情況都要輸；係大跌先有機會賺錢

而家港樓交易成本貴，回報低，投資再入市就真係除非有個別樓盤好低水；但另一說法就係持有自住既人會好惜售，一動不如一靜

水已潛

條柒頭講野不斷打倒昨日既自己

唔否認拎錢去玩股票/其他投資會靈活同回報高D
但係好多人無呢個時間或者知識去做
再講得衰D
可能仲係租緊樓兩三年搬一次，同屋企人逼住咁住
會買樓真係合情合理

同意你嘅分析，眼光比較寛，每人嘅角度唔同，唔好妒忌人哋有錢，可以同情啲窮人

睇你玩ipo 既手法就知你好外行
不如藏拙吧

唔通佢地所講嘅睇淡=橫行?
如果橫行，咁買樓有咩問題?
買樓自住又有咩問題?
不如個問題係問，而家有咩人係買樓嚟炒?

你睇吓你講嘢幾撚戇鳩

屌你老味自己買唔撚起就話人哋打飛機自high

有兩層
會買多層
跌唔買唔通等升先買?

對你啲廢柴冇希望者

買樓唔講中長線唔通話短線？
今日買完聽日賣呀？

你講果堆所謂因素，你估得你知，其他人唔會知？
唔好講到得你最通透咁啦
人哋比幾球去買樓，你估個個都係比AA傳媒影響咩

幾前年夠話貿易戰 逃犯條例 到而家武肺啦
樓市大跌左未？

就算樓市無以往幾十年升幅，但keep住平穩上升已經係一個唔錯嘅投資工具
唔係個個承受到股市一下就跌一萬幾千點呢種震盪

公務員
特別係紀律部隊
朋友做地產

佢係律師？

你好，我是特朗普侵侵，現在互聯網謠傳我已經輸了，其實並沒有，我現在身處在亞特蘭大軍事基地裡，通過蘋果手機在網上發貼，急需籌集5000萬美金打贏官司證明選舉舞弊，待事成之後，我將我畢生財產，旗下物業股份，全數轉讓給你，絕不虧待你

唔係個個都走到既 (家庭/工作/環境因素)
留番喺香港都要交租幫人供樓
唔通個個都連登仔可以長痴屋企咩

自稱律師, 自稱有3層樓, 早排睇淡不過又買左千萬柏傲莊
依家死撐又兜唔到

又話收租回報低, 又話樓價無得升:

又買樓收租

妖言惑眾其心可誅, 食兩家茶禮人血饅頭 呢D人最可恥

支那人落黎買先爽呀傻仔
上面無嘢多，黑錢多，買磚頭即刻變乾淨錢
有錢你移民大把選擇，無錢你走都走唔到

租同買真係兩回事
租樓感覺係幫人供樓，最後得個吉，自己供最後層樓係自己嘅，愈供只會覺得愈平，因為通脹租仲貴過供試過租同買就會知供係實際過租

唔使住咩
唔買都要租㗎啦

d 狗賺到盤滿缽滿

咪就係自住囉咁簡單，
甩左SSD/罰息期我鍾意加按又得、賣左佢又得，
租樓嘅錢洗左就洗左，錢又儲唔多
如果想有下一代，更加要買

實際上供左一年, 你要俾既利息已係只係供款既30-40%. 即係已經平過市值租金. 假設你3年後就要賣, 仲要蝕10%. 都可能仲抵過租3年樓 (以相同租值既樓做比較)

買樓要比稅
用3年計未必平衡到

點樣駁唔到？

你好鍾意俾人迫遷 每一兩年搬屋一次？

弱智

我一直都只係討論緊投資需求

如果你確定未來10年你都唔會移民

買樓自住完全無問題

依家做緊個盤一日都有200臺人黎睇樓 基本上日日有單開

呢個時勢 仲生存嘅人係咩諗法
疫情勁到咁 香港未來無希望
香港遲早也是大灣區
到底到而家都唔知自殺班人係咩諗法？

有錢咪買囉
個個連登仔口講話香港無未來唔買 其實係無錢買

比幾球佢實買
因為佢宜家買唔到only

一堆淡淡mon到實
根本係好恨買到 扮咩投資專家

做傻仔心態

On9仔

無跌都講得出

因為政府+共產黨唔會比佢大跌
佢地基本上係香港話曬事

中國人

如果樓跌
又點樣一兩年搬一次屋？
減租叫你唔好走啦

智障KAON又比眾人撚到潛

出黎回應下啦智將兒
又比位眾人撚你

鑊鑊都咁撚柒
智商出左問題

牛市股神

連登少年股神

自從回歸開始講

跌又唔敢買 升又屌曬鬼話貴

剩係想要間炮房解決下咁

完全回應主題，香港就算一堆人移民，人多屋少既格局只係改善，而唔係轉變。

本身10個人爭5個單位，依家7個人爭一個單位，對賣方黎講根本無分別。

全球低息環境，根本按揭利率好難高過租值回報（唔係講真係要租出去，係講緊市面要用乜價錢去租自己住緊間屋）。

上帝視角

最大問題 股票得張紙 除非收息
如果唔係佢唔會產生任何價值
但係樓本身有佢既用途
自住 收租都可以 個風險其實比起股票細好多

$5000都唔捐？ 又話自己賺好多
你條賤種藍屍食人血饅頭

銀行最肥
建議大家計下供幾多息
如果total 200萬息 自己計下200萬可以租屋幾多年同住咩單位

佢唔係律師嚟咩

工作關係同唔少大律師行合作 係有律師朋友上連登 但咁積極留言真係好少見

積極留言仲要講野柒下柒下咁 我就好有保留喇

快D捐$5000幫下黃圈手足啦 自稱轉個手都賺幾球唔係咁都唔捐呀？

如果要留係香港，一定要買樓。
移民都要買黎收租，無資產比香港樓又大銀碼又大回報又穩

講咁多做乜鳩 你行出街求其捉幾條友嚟問下佢地
想唔想係香港買得起樓 睇下啲人點答你囉
個個都好似連登股神咁晚晚贏幾十萬美金 賺夠就移民咁把撚閉咩 係香港都要住架 交租又係錢 供樓又係錢 自住買樓有咩問題 駛撚你教

一個月$5000息
$5000租到咩單位?
(你假設租金唔會上升?)

係
咁耐以黎都係租租贏得最多

你淨係assume租金會升，但ignore拎本金去做deposit/investment既回報?

5000蚊息睇你同銀行借幾多同借幾長啦，如果你有返咁上下本金，你直程平時收息都夠交租添

人地200萬息分30年比喎
5000蚊逐個月儲去投資收息交租？

應該係大陸富豪

或者好想有自己樓既港豬

買唔起樓就會問呢條問題

個個都會買
淨係得冇錢買果D係度叫唔買

我講緊如果每月比5000蚊息咁小
一係你本金大 一係你買間樓細/舊
本金大就要計你拎本金去投資/定存, 一年都唔算小
本金細即係買細/舊樓，咁公平地你計返當你租返對等地方住 每個月租金都唔會太貴

月入二萬 買吾起樓

搵2萬一個月都要買樓你話呢

你覺得疫情今年搞得掂，而家應該買，立刻買
你覺得疫情下年都係一鑊泡，咁好多連帶野要考慮，經濟再一步大幅衰退必然影響樓市

第一，買股唔係必賺

第二，唔係供左樓就冇錢淨冇得投資，我自己每月都淨20k左右買下股票
一啲買股一啲買樓，分散投資都係好基本

第三，我按揭就120萬息，攤30年分
平均每月約3千幾蚊息
諗唔到點樣3千幾租到5百幾呎海景單位
又唔洗比人趕，完約要搵地方搬
自己想點裝修，點改都得
始終係屋企，要住得舒服
住人地既硬係有種身不由己既感覺
利申 做過幾年租租，可一不可再

咁我第一
買樓唔係必賺
樓價跌5%你都起碼無左30萬
第二 如果係富有人家就唔好同我係到計數啦 我係d平民 要搵個慳既方法 唔會為左層樓蝕太多
有錢既你租又好買又好 買5間又好 差別果小小錢就唔好哂腦汁係到計 你是但搵d投資努力下都賺到半層樓啦 仲諗租定買化算d

本金大就要計你拎本金去投資/定存, 一年都唔算小
你自己assume左投資會賺定期唔好講啦得2%
我冇假設過買樓一定賺，意思只係你選擇買股，我選擇買樓，呢點大家係冇分別，一樣可以賺可以蝕

第二我唔富有
係你講200萬息先，點睇你都有錢過我
而家要9百幾萬樓仲要9按，先有可能接近200萬息
我買唔起呢啲

有冇人識計

租樓：
(首期+收入一部份）x 投資回報 - 租金

買樓
（首期+銀行貸款-供樓）x 樓價升跌 - 利息

assume：
收入一部份= 供樓金額 （方便比較）
冇其他投資
自住樓

1. 利息轉變vs 租金轉變 (利息vs 回報率）
2. 樓會供滿，租樓唔會滿

如果以30/40年去計，租樓投資回報幾多就可以跑贏買樓？

即使30年前想一畢業買樓都唔係易 上一代都好多30左右先買
不過當年樓相對平 所以供少好多年

好難計 租金唔會永遠唔變

牛市股神 個個覺得自己做到長勝將軍
如果股市咁易搵錢 依個世界窮人一早絕種

學生師奶雞碎咁多都要炒股，買樓小兒科啦
全民齊開turbo玩槓桿，香港點會沒落

連登KAON咪係連登牛市股神囉

到底幾撚戇鳩先會覺得交租好過俾供樓既利息
重要而家咁低息 就算頭幾年都有7成以上既還款都係俾個本金

連登牛市股神教落 買股收息 租樓先抵

你識條鐵咩，一個月升幾百%啦，賺倒用黎交租，應該係

一兩年牛市總有班人會咁諗
愈係有自信既愈係輸鑊金

唔準你咁諗

好奇一問
租幾年洗左幾十萬之後先買都一樣要俾200萬息喎
定因為要俾200萬息所以以後都唔買？

人地個target係揸住首期炒到full pay 一蚊都唔俾銀行賺

如果咁就真係冇野好討論
有咁易買我又想好簡單咁問下班股神
星期五收市恒指比今日收市高定低？
有冇連登股神知？

假設唔買 30歲租到60歲你會無左200萬本身用來比息既錢用左去比租 當然租唔只$5500每個月 但斷估慳返用黎供樓既錢幾百萬,每個月放係好穩陣既投資賺幾千蚊易過食香蕉
而60歲果陣 當你果陣買左樓 你會有層600萬既樓（升值/跌價另計），而當你果陣無買樓，你60歲果陣會儲到600萬cash（拎去做投資升值/蝕另計）
其實睇你想點既姐, 同埋睇你覺得邊樣資產會升值

買樓唔係睇目前

繼續堅持200萬息

下個月樓價高過今個月定低過今個月？
當你有100萬 你淨係識投資恒指？
唔識分散投資？
見跌左唔識入市？

可能夜冇咩精神唔係好明你段野
講返銀行利息問題先
我認為好視乎你點睇同一舊錢擺30年之後會貶值成點
我假設按揭利息最後要俾本金既3成
你話銀行最肥
不如咁樣，你借100萬俾我，我30年每月攤還，到30年後最後一個月供埋之後，你總共收返130萬，咁樣你係咪覺得好著數？
至於你話好穩陣既投資，即係咩？

睇唔明就算
答返你 好睇你舊錢點運用既姐 你睇好樓市選擇all in落層樓到
我唔一定要放係到貶值
我睇邊範基金,股票,市場,板塊有潛力放落去又得，我自己開個餐廳仔cafe做小生意又得，第時高息年代我轉做外幣做定存又得，我唔會比層樓壓死無得走姐，當然你話賣左轉手都得既，但無咁方便囉，未計你要買賣要比稅，層樓到咁上下大修要夾錢

有需求咪買囉，有咩問題？

買樓既好處係，就算冇升跌，都賺咗住，日日wfh，睇住個海，不知幾爽

你咁燶 慘到想提強積金過活，可以有咩投資大計咁醒每月賺幾千蚊？
“每個月投資月賺幾千易過食香蕉？”
香港真係埋沒你呢D人材

有機會拎返部份強積金？！！！

又係你自己講d息租到幾多年
咁你唔計租金升跌，而去計拎本金回報

我拎d本金買曼聯3:2
你同我計下我可以full pay幾多層樓啦不如

樓豬又示範一次窮人思想

有能力既人，幾時都買得，人地只不過拎黎住

算啦唔好扯太遠
連登仔話投資股票好賺過樓我本身就唔反對
始終投資得叻可能真係得
只能講風險唔同

吸引我回你既係，你話銀行最肥
咁我想問，假設你借100萬俾我，我30年每月攤還，到30年後最後一個月供埋之後，你總共收返130萬，咁樣你係咪覺得好著數？
我自己睇法，樓按係人一生能做最長期貸款
作用好似將30年後貶晒值既錢帶到今日用（上一代供樓既人應該好體會到呢點）
將來銀紙仲有冇貶值得咁勁？我就咁睇今日一萬蚊30年後恐怕冇x用

好穩陣既投資你上面既回答係外幣定存岩嗎？只係純粹問下

唔洗咁認真喎條友連數都唔計淨係話供樓眨值壓死舊錢已經知唔識玩
拎住一球首期 當你好穩陣咁每年10厘息 每月賺8千幾蚊 其實納米樓都未必租到啦老友
好聽啲就話靈活運用 實際上根本就冇plan
講就講到自己眼光準到買咩都贏咁
實際上一坐貨已經驚到訓唔著 多鳩餘

我冇話不變
利息都會變

但諗深一層，租樓要贏買樓自住個舊asset （個舊本），其實都係要擲住一定嘅數目
除非你可以話我用個本細好多都贏到自住嘅回報，其他錢我係攞來洗係其他地方嘅，咁就真係贏喇

你講得啱 前提係你投資一定次次贏先得 輸一次個本就細一次 要幾耐先追得番 唔好彩輸到尾 你剩係得一堆紙

樓唔係比巴菲特連登契媽果種人買嘅 唔識投資嘅人買樓 即使輸但只要供得起 最少都叫有個地方落腳

炒股叻有本事1千蚊炒到1千萬都大有人在 純粹風險問題

而家買香港樓真心on9
唔講疫情，香港比小學雞玩撚殘咗。
難聽D講句背負幾百萬貸款還到2047，倒不如直接買大陸樓！點解？因為支那遲早廢咗香港，用其他城市完全取代你！

（以前成日話深圳取代香港真係當笑話，而家佢轉咗玩爛香港就成功咗）

唔好講到咁白啦

好似有個宗旨守咗好多年
就係要上一手
蝕讓 畀佢哋
先會買入
恨到發癲 又唔努力

樓主放低個post，潛咗去邊？潛翻入公屋？

買樓就會比層樓壓死無得走
基金,股票,開個餐廳仔cafe做小生意就唔會壓死無得走

睇黎你都未試過以上嘅野
仲要等高息年代
知唔知點解會高息先...仲要玩外幣...
講晒其他投資工具出黎唔代表你賺到錢囉

都係個句，我用本金買熱刺贏4:1我可以full pay幾多層樓呀?
尋日無答我曼聯3:2，我拎左d錢過落去4:1喇

"拎住一球首期 當你好穩陣咁每年10厘息 每月賺8千幾蚊"
當你租到$8000樓1房1廳丫
但實際個本金都係無升到
而又每月支出左$8000出去
本金30年後都係100萬

但買層400萬樓，首期+雜費=100萬
每月供$11000 利息1.5%，大約=4000-5000，當全期$5000
30年後會點？
當層樓原價賣出去收返400萬

喂兩者一個8000一個11000喎，差3000都唔啱
但可以咁睇，即使差3000，但3000 x 12月 x 30年 = 108萬
所以租樓的話，30年後都係100萬+108萬 = 208萬 (前提係要有10厘息)

不過，樓市真係好有風險
萬一30年層樓跌一半，最後都係得返200萬 (假設樓30年內唔能夠買賣)

點解d 傻仔咁鐘意用股同樓比
樓可以賺埋住, 股得唔得先

除非極度黑仔 而家美股係真係癲到隨時合埋眼摸隻都有少少斬獲
未計真係本多既買家 隨時帳面賺緊1-2倍
當你唔離開市場 只抽走一部分
賺完部分收成既金額 唔移民既話買樓其實真係首選黎
同埋而家9成一球都唔洗就有得上車 比租5年都無左
有需要有能力咪買

討論緊"買多間"定"第一間"? 2個心態喎

已經有自住樓 咁我一個人點住兩層樓？

屌到應一應

吃不到的葡萄是酸的

窮撚上車盤真係驚西
睇下發展藍圖 去晒大嶼山大西北呢啲偏遠地區先有地俾政府規劃
九龍港島都係玩重建先有新供應
公居屋又唔輪到你住
跌一半政府就收少一截稅 地產佬又蝕本賣唔到貴價新樓
佢地實死托爛托
股票就話有沽貨賺錢姐 樓跌淨係對冇貨既人有利

問你睇淡點解唔賣樓轉租呀？ 你答唔想兩年被迫遷一次。 人地又答你若然真係估中樓跌，業主減租求你唔好走啦。回應下

你有自住樓定你老母有自住樓？ 兩回事來

弱智 租樓可以裝修層樓改間隔？

你真係當係同一樣野？

迫遷一定係因為租金？人地收返層樓自用唔得？人地要賣樓唔得？

有時間去驗下自己個腦先啦戇尻尻

你咁多假設，全部假設都要迎合自己幻想而唔肯面現實

你睇淡都識stronghold，個個都識stronghold咁樓價點跌？

其實都仲未計呢個時期邊個會full pay買樓
一係上唔到會嘅人，一係就有錢多到唔想煩
實情係有100萬係手會買400萬樓
到你有400萬就會上連登問月入二萬首期400萬可以買到咩樓㗎啦
到最後又係咪又係借足30年錢...
唔通有100萬就諗租8000，有400萬都係租8000好喇，唔駛住咁大
咁樣做就真係大贏家喇

都未開始講有ML戶口

到底要幾小學雞先分唔到自用樓同租樓既分別？？？

租樓你想鑽牆都唔得

你想換冷氣型號又唔得

業主要賣樓趕你走又得

睇淡投資樓等於要賣自用樓？

要幾弱智先會講呢句野

你真係痴撚線

Stronghold 股票啊柒碌

你唔炒樓賣畀新港人何來有錢移民？

我係財經台連倉都貼埋出黎

你都係快D 縮返入你老母下面啦

你成日要鑽牆？ 你成日換冷氣？你成日改間隔？

你自稱美股賺咁多，用錢同業主deal乜撚都得啦

住得開心買埋佢都仲得啦

strong hold你層自住樓呀柒頭

貼樓契啦 自住樓

分享下，我屋企租左廿幾年樓，經歷過咁多經濟起跌，平均每兩三年就會被逼遷一次，你講個三個原因都試過，後兩個原因就算肯加錢都無用

搬屋搬到燥，搞到非必要既野連箱都費事拆，所以我好憎租樓

即係如果個市跌緊
有樓係手租緊比人真係會收返層樓自住?
真係唔係好明佢up咩

不過租樓真係預左兩年搬一次
咁樣先有bargaining power去比少d租

睇淡stronghold真係唔知講咩好

但點解仲要租?

點？ 你顛完未？

非連登會員

97做過負資產，之後唔敢買，再之後一路升緊更加唔敢買，直到而家

有咩火唔火棒你一個人揸廿層先諗呢個問題啦

你住到入富逃牛牛個倉度？
你揸幾多股票都要搵屋住架啦
但我可以供樓唔買股票都冇問題

係咪真樓契等其他高手分析下

即係又係一隻唱淡不做淡

睇淡都識stronghold樓，個個都識SH，咁樓價點跌？ 回應下

我有同事15年放左轉租，到近排問我買得返未
我唔識答佢，亦唔敢答佢
不過佢公司比一半租，買樓就無資助

人地有錢咪買

咁點解唔雙租?

你係咪閱讀理解有問題？講緊stronghold 股票啊柒頭

你下下都被人秒 其實仲有乜好講？

冇財力有bno就移民吧啦 香港樓唔係俾你買

你梗係唔識分啦 供完樓未？見過契未？

比我都唔敢答，佢買完一跌少少都可能賴你

你連契都未見過 唔識分 咁你又叫人貼出黎做乜？

香港有無人?
有人就要住, 你唔住都大把人要住
買唔起就要租, d 錢又係去哂業主度
咁點解自己唔做業主?
問埋d白痴野

叫人俾契你睇 之後話唔識分 你會唔會搞笑咗D?

當我唔識分啦

即係又係一隻唱淡不做淡

睇淡都識stronghold樓，個個都識SH，咁樓價點跌？ 回應下

樓價點跌？投資需求減少咪會跌囉

以前D 人揸10 層 縮到得返層自住

或者搵到閒錢 以前首選香港樓投資 而家寧願買英國樓

你唔係咁都唔明？

依家無晒大陸人炒樓，又有辣招，又武肺，又國安法，又失業潮，又移民潮，買樓有冇減少到？ 樓價跌左幾多？

你老母真好野 生到你咁厚面皮

死雞撐到咁 人地貼埋倉貼埋樓契你都唔識收聲

有時間係度圍爐 不如出去識多D 人

了解下個世界賺錢唔係只有香港樓一種玩法

而自住同投資係兩個概念

唔講咁多喇 唔想再羞辱你

因為 連登仔就係果隻
口講1套 做第2套
唔唱淡邊有平樓買

全世界都封關失業 人地美加英D 樓升到冚冚聲啊

適當時候你應該收皮啦 呢度網上世界 契都show 埋你睇

唔好再自取其辱喇

所以黃馮班人都抵佢死
啲個時候買樓一定係藍屍

樓契五花八門，你又遮得咁隱晦，一條橡筋扎住A4紙就話係… 咁我真係唔識睇麻，我又無話你假

美加樓升還升，兩回事來

我係問你香港樓價點跌？ 壞消息已出盡，有跌到咩？

算啦 睇好睇淡個人選擇

但唔好因為人地睇淡就覺得人地無買過樓 或者無錢買樓

天外有天 人外有人

你識多D 有錢人 (我唔係）

你就知睇好睇淡大有人在

以往無人敢睇淡香港樓

但而家有一定數量既有錢人正在減少係香港既資產部署

可能以前成個家族揸200層

而家減到 100 或者 50

呢D 全部係正常操作

佢地成本低 覺得後巿無以前咁明確自然會減倉

只有上晒頭硬好先睇唔到呢D 變化

簡單總結就係：

唱淡不做淡身體最誠實

係Title Deed 黎咖, 張Cover係schedule Page, 寫包左咩文件
Item 26 應該係Firist Assignment Deed,
Item 31 再賣左多次

牛市股神未坐過艇

我好早既post 已經講

我唔係覺得樓價會有大跌

但香港樓會大幅度跑輸其他資產

香港樓用HKD USD 計價

其他資產外幣相對美金已經升到嘭嘭聲

銀行定期一樣唔會跌 你會唔會覺得定期係好投資？

你用人仔計價 香港樓已經跌咗15% 啦

所以有冇跌 係唔係弱勢 要全盤考慮

唔係一句無跌啊 好勁啊 要買啊

Hsbc 夠平啦 仲有股息 咁你係咪一定仆到去買？

夠啦好嗎 心平氣和同你講你都唔自己搵位落台 再落去就真係核突架喇

你知唔知自己影衰埋D 理性好友？

賭博嚟啫
啲人都係博佢第時會升值
嗰200萬息最後可以Cover番

日本廿幾年前都係咁玩
然後就無然後嘞

又係牛市股神？

又講回頭 點解唔賣樓轉租賺取最大回報？幾年後原價或平D買返樓都仲得
驚比人迫遷？ 要鑽牆？ 廢話來

公司唔比
試過有人因為咁就炒左
呢d高職位搏唔過

你講多D ok？ 我準備cap圖鞭屍

我會調頭走
我淨係答佢，睇定d先，有需要先買啦
話哂要買3房，都唔平

賭神未輸過

點都會有班大陸人入嚟托市 買咗你慌會賣唔出

點解公司會知 雖然真係博唔過 佢同事係麥齊光?

算吧啦，房屋台唔係有貨就係AA，有利益衝突，你呢d真話無人會想聽㗎啦